其實成龍可否與鄭少秋一戰？

成龍代言小霸王，小霸王倒閉了;代言愛多VCD，愛多老總坐牢了;代言汾湟可樂，汾湟可樂沒了;代言開迪汽車，全國才賣九百多輛;代言霸王洗髮水，被查出霸王致癌了。擔任中國禁毒形象大使，兒子吸毒了。然後，首度進軍房地產，代言泰禾院子系，結果泰禾北京院子前幾日着火了……網友感嘆，成龍大哥果然是大哥級的代言人，代言什麼什麼倒。加埋今日美國政府宣布禁用卡巴斯基⋯

秋官效應：坊間流傳的一個香港股市現象；自香港電視演員鄭少秋（綽號「秋官」）在1992年香港無綫電視劇集《大時代》中飾演反派股市狂人「丁蟹」開始，往後幾乎播出由鄭少秋主演的電視節目，香港恒生指數都有不同程度的下跌。根據統計，有多次股市更是大幅度的急瀉，事件引起廣泛討論，從科學角度來說，這可能只是一連串的巧合；但仍有不少人認為丁蟹效應真有其事，多年來不少媒體亦為此作報導[1]，甚至連跨國證券經紀里昂證券也於2004年3月曾為此發表研究報告[2]，使這個現象受到一些其他國家的投資者所認識。

燈神黎講究竟成龍定秋官勁D

成龍
秋官

曲線呃負皮